{
    "question": "Tuliskan rumus empiris dari senyawa C4H8 dan\r\nP\u2083025.\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>RE c4h8 = ch2 (indeksnya dibagi 4)</p><p>RE P3O25 = tetap p3o25</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ceritakan-cara-kerja-lakmus-pada-asam-dan-basa-182",
            "question": "Ceritakan cara kerja Lakmus pada asam dan basa ! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kertas lakmus merah dibuat dengan cara mewarnai kertas saring dengan cairan lakmus dan dimerahkan dengan cara menambah larutan asam sulfat dalam jumlah kecil dan kemuian dikeringkan di udara. Kertas lakmus biru berubah menjadi merah di dalam larutan asam, tetapi tetap biru dalam larutan basa.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-syarat-perempuan-yang-boleh-di-pinang-119",
            "question": "Sebutkan 3 syarat perempuan yang boleh di pinang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tidak dalam pinangan orang lain.</p><p>Pada waktu pinang, perempuan tidak ada penghalang syarak yang melarang dia melakukan perkawinan.</p><p>Perempuan itu tidak dalam masa iddah talak raji&#039;</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perempuan yang boleh dipinang adalah perempuan yang memenuhi syarat sebagai berikut:</p><p>1. Tidak dalam pinangan orang lain</p><p>2. Pada waktu pinang, perempuan tidak ada penghalang syarak yang melarang dia melakukan perkawinan</p><p>3. Perempuan itu tidak dalam masa iddah talak raji\u2019</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-oksidatorreduktorhasil-reduksi-dan-hasil-oksidasi-pad-693",
            "question": "Tentukan Oksidator,reduktor,hasil reduksi, dan hasil oksidasi pada reaksi redoks dibawah ini    CuO(s)+H2(g) --&gt; Cu(s)+H2O (g)\r\n\r\nMohon jangan ngasal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Oksidator = CuO</p><p>Reduktor =  H2</p><p>Hasil reduksi = Cu</p><p>Hasil oksidasi = H2O</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>CuO (s) + H2 (g) --&gt; Cu (s) + H2O (g)</p><p>+2 -2         0             0         +1  -2</p><p></p><p>Oksidator =  zat yg mengalami penurunan biloks = CuO</p><p>Reduktor =   zat yg mengalami kenaikan biloks = H2</p><p>Hasil reduksi = Cu</p><p>Hasil oksidasi = H2O</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-bentuk-usaha-dilakukan-oleh-manusia-untuk-menunjang-terwuj-424",
            "question": "bentuk-bentuk usaha dilakukan oleh manusia untuk menunjang terwujudnya Peran ekonomi dalam upaya menyejahterakan kehidupan masyarakat apa saja 3 tindakan kita dalam menghargai kegiatan usaha ekonomi yang dilakukan oleh orang lain\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.menggunakan jasa/barang</p><p>2.memberi pendapat yg baik untuk ny</p><p>3.tidak mencari cari keuntungan semata</p><p></p><p>tq</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "40-perhatikan-peristiwa-berikut-i-pewarnaan-kain-pada-tekstil-981",
            "question": "40. Perhatikan peristiwa berikut:    I. Pewarnaan kain pada tekstil\r\nII.\r\nPenggunaan norit untuk pengobatan diare\r\nakibat bakteri\r\nIII. Penyerapan asap pabrik pada cerobong\r\nmenggunakan alat kotrel\r\nIV. Menggumpalnya lumpur yang\r\ndi\r\ntambahkan tawas\r\nV. Menghamburnya cahaya yang melewati\r\nsusu\r\nPeristiwa yang dapat menunjukkann adanya\r\npergerakan partikel koloid terhadap medan listrik\r\nadalah nomor....\r\nA. I dan II\r\nB. I dan III\r\nC. II dan III\r\nD. II dan IV\r\nE. III dan V\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>blablablablablablablabla</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "piracetam-dapat-digunakan-sebagai-anti-kejang-dengan-dosis-103",
            "question": "Piracetam dapat digunakan sebagai anti kejang dengan dosis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>abcdefg yang nggak suka suka</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-25-ml-larutan-asam-cuka-yang-belum-diketahui-konsentrasi-276",
            "question": "Sebanyak 25 ml larutan asam cuka yang belum diketahui konsentrasinya dititrasi menggunakan    larutan basa kuat NaOH 0,1 M, untuk mencapai titik akhir titrasi diperlukan sebanyak 27 ml\r\nlarutan NaOH.\r\na. Tentukan konsentrasi larutan asam cuka \r\nb. Tentukan kadar asam cuka dalam larutan \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tentukan kadar asam cuka dalam larutan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-bertindak-sebagai-penyerah-elektron-adalah-812",
            "question": "Yang bertindak sebagai penyerah elektron adalah?..... \r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>petugas pelatih</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalok salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-ph-larutan-penyangga-yang-mengandung-05-m-ch3cooh-dan-239",
            "question": "Berapakah ph larutan penyangga yang mengandung    :0,5 m ch3cooh dan 0,05 m ch3coona, jika ka ch3cooh adalah 1,8 x 10-5\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>6 - log 1,8</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>[H+] = Ka x ( mmol asam / mmol garam )</p><p>1,8x10^-5 x ( 0,5 / 0,05 ) = 1,8x10^-6 M</p><p></p><p>pH = - log 1,8x10^-6 = 6 - log 1,8</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "32-diketahui-reaksi-redoks-fe2-mno-fe2o3-mn2-tentukan-420",
            "question": "32. Diketahui reaksi redoks : Fe2+ + MnO, Fe2O3 + Mn2+    Tentukan:\r\na. Reaksi oksidasi\r\nb. Reaksi reduksi\r\nc. Oksidator\r\nd. Reduktor\r\ne. Hasil oksidasi\r\nf. Hasil reduksi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>reaksi reduksi</p><p><strong>Penje</strong><strong>lasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}